【同人唔同命？】單親菲傭患癌即被炒 梁家輝：唔應該攞我做例子

今日有報道指一位育有5名兒女的38歲單親菲傭，於香港工作期間確診患癌，結果即被香港僱主終止合約，理由是因為她患癌，更在解僱信中祝她「身體健康」，令人不禁回想起早前藝人梁家輝為家中外傭抗癌的事件。（新聞連結： ）
梁家輝今日接受《蘋果》電話訪問，他表示有留意該則新聞，他說：「當然如果可以做啲乜嘢，我亦好樂意去幫手。但問題呢個唔係我僱傭，而且會有好多呢啲事發生，香港好多小家庭，真係afford（負擔）唔起好似我咁做，唔應該搵我嚟做例子。」
此外，家輝又道：「不過我哋應該諗吓，香港有菲傭幫咗我哋咁多年，政府公佈有成38萬人，呢班人嚟香港做嘢，除咗賺香港嘅錢、外匯返印尼、菲律賓之外，其實幫香港無數家庭去解決好多困難，包括最近有學過醫護嘅菲傭，有照顧老人家經驗嘅傭工，都會被社福署考慮納入老人院嘅護理行業。因為第一冇人，二嚟大家憑良心諗下，咁多年嚟，點解有咁多菲傭嚟咗香港，就係因為香港家庭嘅老人家、小朋友，都係靠佢哋幫忙，等兩公婆可以出去打工，將細路交畀外來傭人，大家應該從呢個角度考慮。而唔係一有事就『你返去啦』。」
家輝強調不是責怪該名僱主，要持平去看雙方面情況：「我咁講並唔係責怪嗰位解僱佢嘅僱主，而係應該從另一角度考慮，無論呢位菲傭嚟咗幾耐都好，始終係小家庭嘅一位僱員、一份子。有某一代人，係跟住印傭、菲傭長大，覺得應該從呢個角度去諗。幫到就幫，幫唔到就睇下其他解決方法，施以援手。譬如話諗啲方法，唔好解僱佢，等佢仲享有香港嘅醫療福利，可以喺度醫病。而唔係將我攞嚟做例子，我咁做就人間有情，唔咁做就冇情嘞。咁樣對位僱主唔係好公平，病係人都有，唔通而家醫療體系，你病重嘞，我唔收你，返屋企等死啦！一個社會唔應該係咁。」
至於問到家輝家中傭人目前情況時，他透露基本已經痊癒，只要定期返醫院檢查，腫瘤亦消失，重要是沒有擴散跡象。之後他補充：「我可以同我位外傭睇醫生搵藥。但相信嗰位僱主有佢苦衷，唔係好無情。可能人哋負擔好大，我唔可以用我嘅case去judge人哋。呢個要持平睇雙方面情況。」

其實單親仲要有五個小朋友好慘，雖然佢係菲律賓姐姐，但我覺得幫得到就幫

補翻條捐錢link

上到新聞籌旗應該唔算太難

其實香港都好多人生cancer 無錢醫
泰山公德會成日係電視出現就知啦
又唔你地話捐錢？

但相信嗰位僱主有佢苦衷，唔係好無情。可能人哋負擔好大，我唔可以用我嘅case去judge人哋。

外國左膠cnn先咁極端批評呢單野

鬼唔知醫埋佢個cancer最好 但個顧主自己唔洗顧自己？ 法唔法賣埋家產醫你

你生cancer 番唔到工做唔到野
你老闆炒你又得

佢係人地sick leave完前一日先炒，咁都唔無情？

即係又多一個非本地人係度醫絕症啦

梁家輝講得好岩好持平

MB LEE

呢啲個案同情得一單
就會好多單湧嚟香港醫
到時香港人要等更加耐先用到公營醫療
本來已經好多香港人因為等唔切公院要自費去私院
無錢就更加等到死

其實如果有啲長期重病返唔到工的員工
僱主可以點做？
無了期出糧俾佢？
定係過咗某個時限可以解僱佢？

最根本的問題， 點解唔解決香港生活成本咁高要搞到2夫妻出去打工都唔夠洗。如果一個出去搵錢夠生活，另一個自然可以全職照顧家人， 唔需要請賓賓

幾時炒都會俾人鬧無情，你估個個梁家輝咩？

答得幾得體
無錯個個人環境唔同
唔通為左醫你佢要更窮？

醫藥費至少六位數
其實好多香港人都冇錢醫 就算有都係拎曬啲積蓄嚟醫
又唔見香港人有人幫？

睇得出佢做人好理性 對佢改觀

岩 同時梁家輝亦暗中話左呢家人不是 因為佢解顧左佢令佢唔能夠係香港醫

香港最低賤真係本地人人

其實要香港人等咁耐既最大問題係支拿畜
印傭菲傭有幾何聽到佢地會濫用香港醫療系統架 我屋企個印傭傷風感冒咳到就死都唔敢去睇醫生 話驚晒曬我地d 錢

俾餸頭餸尾，仲要count住人地一星期食幾多麵包，星期日無得dayoff，呢啲唔會係無情啦掛？ 僱主都犯左勞工法

呢一個係對人有貢獻，唔係一來即咬老綜D支那人呀！

桃姐

印傭菲傭唔撚係外人

一般香港打公仔都未必有咁好醫療保障
全包無可能,最多規定要買份醫保,如果高度傳染唔放得出街先由公立醫院包底
同埋最重要強制開工前響香港body check

僱主係
巴基狗，唔係香港人黎
完

識講野。

幫左自己人先講啦

答得好好, 個個人唔同, 佢有能力先會咁做, 唔係人人有呢個能力

而且新聞個版本係咪事實嘅全部都無人知

無買保險

agger

呢個我都想知 等人答

弱智就咪撚上連登啦屌你老母

停薪留職

我阿公阿爺都cancer 死
醫療保都保唔晒 又冇工開
唔見有人幫我地籌錢

醫得好咪返來LOL

啲比較大型既企業先有啲咁嘅嘢，中小企肯定想盡辦法炒你

中小企得幾條友,點等一個人幾年

所以依啲都係各有難處

係另一個post google過,我都以為可以炒,但唔肯定
政府網寫話做唔到工作既固定要求(例如要起身拎野拎唔到)就可以炒

但真係有人告過既

平機會例子7 同一單

在Siu Kai Yuen v Maria College [2005] 2 HKLRD 775，原訴人由平機會法律顧問代表，就醫生確診他患上直腸癌而遭校方（被告人）解僱向法庭申訴。
案情指出，原訴人是一個勤力的教師，在2002年7月發現患上癌症後，8月便向校方請假接受治療，表示將在同年11月1日復工。然而在復工前不久，校方便終止其合約，令他認為校方因其癌病無理解僱，對他不公平，而事件最終鬧上法庭。校方在聆訊中指，合約中有一條款列明員工在任何理由下，離開教席超過每月課時的十分之一，即是最根本上違反合約（fundamental breach of contract），該條款適用於所有僱員，故此並沒有針對和不合理對待原訴人
判詞裏先界定，在《殘》第2條其中一種定義「殘疾」的人是其身體有任何部份「機能失常、畸形或毀損」，原告人的癌症亦包括在內，因此受該條例保護。
接著，法官打了個譬喻說，人人都知道一位懷孕的教師會請一段長短相近的假，但她不會因此被解僱。加上就常識來說，要求一位身患重病的人上班是一種歧視。故此，被告的行為屬於第6a條的「直接歧視」（direct discrimination），同時原告人受到校方採用與正常沒有殘疾的人不同標準看待，也符合6b條「間接歧視」（indirect discrimination）的定義，因此違反該條例。
略.....故此，法庭判原訴人得直，要求校方賠償原告人損失的應得薪金，扣減了的長期服務金和受歧視的傷害。

每單Case唔同啦,會唔會因為學校可以搵人補到個老師唔會太影響學校 而唔炒得
但外傭正常人請得一個變左完全冇人用有得炒就難講

其實仲有一個原因，而家獨留兒童在家係犯法。
而兒童既定義係去到16歲，即係就算個小朋友已經16歲都好，
你唔搵人係屋企陪住個「小朋友」係犯法的。

所以有d 人認為容許輸入賓賓係陰謀, 如果請工人唔係咁易
可能好多家庭其中一個人就要留低照顧小朋友, 到時勞動力隨時少一半
好多職位的人工唔會好似而家咁低

有薪病假期間唔炒得，過咗就應該炒得。

應得薪金係咪即係補多一個月？如果係嘅咪即係補足就可以炒咯！

應得薪金似乎都係張約 重有幾耐就賠幾耐啦嘛

每一張合約都一定有解約條款，咁即係依條款解約就得，根本係賠唔賠得足嘅問題，而唔係唔炒得咯！

校方在聆訊中指，合約中有一條款列明員工在任何理由下，離開教席超過每月課時的十分之一，即是最根本上違反合約（fundamental breach of contract），該條款適用於所有僱員，故此並沒有針對和不合理對待原訴人

再者，合約中處理離開教席的條款，使一些無法控制情況（例如患病）的人無法請假，否則會丟失工作。以是之故，法庭根據條例第41和83條的精神宣佈校方該條款無效；也就是說，他們不能倚賴該條來合理化其解僱之舉。

用晒你手頭既sick leave之後放no pay sick leave

好人做好事就應該讚

無人叫個學校話因為病而炒佢，學校自己蠢啫。我都炒個人，無引述過任何其他嘢，例如工作表現不滿，就咁同佢講根據僱用合約炒，再補番法例列明嘅嘢就得。

個工人都係想 靠個家傭醫療保險 留喺腥港醫到幾耐得幾耐咋喎
個要求好過份 ?

個家傭醫療保險用盡quota 咪協議送佢返菲律賓囉

三個月咋喎

南亞狗死返去賓實國醫病

鬼唔知你阿媽係女人咩,係人都知作其他理由話佢用工作表現差都可以炒(當然工作表現差都要解釋,但做假易好多)
咁依家討論緊用CANCER 為理由炒嘛
就係學校以為根據合約 返唔足 就算cancer 都可以炒嘛

幸福賓周理論

唔同人唔同命wor

印傭菲傭都對香港有貢獻 支拿畜呢？

唔知香港外傭合約同條例係點

但好多國家簽工作visa 時已講明
有重病，除孕婦，就由僱主支付機票送個員工番回原地就醫，醫療費用唔係僱主比，但建議僱主要為員工買醫保

可能請外僱日後要買埋個危疾保先得

九叔

此例一開後患無窮

畀你話我黑心都係咁話

有一單自然有第二單自然會有人特登走嚟香港醫病

咪又係要我哋市民找佢條數

點解佢唔返去佢原居地醫

老老實實香港市民真係冇責任孭呢條數

不要細分那麼多
都是做雞的

唔關供唔供獻事

根本外地人就唔應該享有本地醫療福利

貢獻

語音輸入

貼地 夠持平
最理想緊係負擔到 照顧埋啦 但香港地其實都多家庭只係收支岩岩好平衡到

而請個工人幫手做家務/照顧老幼目的都係可以等兩夫婦都投入工作 咁工人有病做唔到野 老細想炒都合理丫

香港老細無得咁對香港員工係因為勞工法啫
所以 外傭得唔到保障係政府制度既問題
最好就set個時間 凡外傭係香港服務夠某個年期 就俾番某d保障佢地 始終佢地都有實在咁服務一部分香港人 好過d新蝗蟲先

咩撚野無情炒人攪到唔可以留係香港睇病
所謂香港治療咪又係搵公帑埋單

全世界唔係local都無福利

垃圾本土派又彰顯無知

但我就想像緊佢扮賭神把聲黎講

鄧龍威
康泰

其實都係香港地兩公婆返工時間長先要請賓賓，外國朝9晚5求其搵個baby sitter 就得。
小家庭跟本負擔唔到醫cancer 嘅醫療費，啲大愛撚有無諗過叫啲私人公司medical plan包埋啲賓賓？

啲私人公司連我阿爸阿媽睇病都無得包呀！大愛撚去哂邊？

人地國家政府責任嚟
人地嘅國家有自己嘅醫療政策㗎啦

其實一定有買保險
Cancer有包埋

香港大把本地人無錢醫病
賓賓出黎喊兩聲就大把人爭住捐錢

嚴格嚟講獨留唔犯法，不過出事就用故意忽略兒童呢條用檢控

最撚仆街係政府托兒服務少到可憐，搞到啲家長一到小一就塞仔女去補習社，話就話補習，其實當托兒所